［純發洩］用公司醫療卡=慘過乞食

我無知，以為用公司醫療卡即係保險比平時既診金...所以service 應該一樣.
今日睇平時睇開個醫生，但呢次入到去唔洗一陣就想趕我走，覺得我好似詐病拎醫生紙，之後除肚瀉之外，喉嚨痛都想睇埋，點知佢話用醫療卡唔可以拎咁多藥....咁係咪要我排多次隊睇喉嚨痛？頭痛又要再排多次？
醫生明知你有病都由得你...叫我自己搞掂 。咁我有病睇醫生嚟做咩，自己搞掂得啦
你用多咗藥咪照報照claim 錢...由得個病人自己搞...
最後問姑娘診金連藥會係幾多，佢話唔知..

有錯請更正

仆街保險狗 錢就識收 有命就唔醫

月經醫療卡佢地冇咩肉食，同埋要claim返錢覺得煩

醫療卡公司大約會比番100蚊比醫生

你諗下你老細度縮扣你四分三糧，而家仲要你做兩份job, 你會有咩反應?

仲有，好多醫療咭係無得claim, 開多藥一係問病人收錢，一係診所自己比

用醫療咭無問題，怪就怪你公司貪平用啲cheap既醫療咭啦

保險公司出D咁嘅垃圾plan都有責任

真病睇正價
拎紙用醫療卡

醫療卡 就係用嚟 record 詐病次數

醫療卡黎睇專科會比較正常小小
要睇普通科都揀返連鎖果d

邊間醫療卡

如果佢比個option 我加錢都好呀，好過我又要再去藥房配，醫生斷過症點都比藥房就咁配好。

依家先知公司醫療卡咁廢，仲以為好似某國家Medicare service咁好

A?A 安x

年少無知，下次會醒水

我公司係連鎖醫療集團卡
突左條數直接出糧扣

衰過我地美國

咁你睇邊間？

我都係a?a，次次睇都ok

公司卓健
仲要一個月得一切
好多間都唔收

最on9係保險公司出d垃圾plan
啲醫生又會肯接受

你下次可以直接同醫生講，我加錢呀你睇埋我喉嚨痛啦，咁事情就簡單好多

之前番工接觸過醫療卡

我地呢邊唔係醫生 咁我當街客講緊睇一次就600蚊左右

如果個人黎到用醫療卡 我地係張卡到收嘅好可能得100蚊至200蚊左右 少錢係其一

第二 仲要睇番果間公司啲人鳩唔鳩
有陣時啲人會話 呀 呢排無錢揼骨 過黎你地呢到做下都幾好
咁呢一揪人就係唔會Completely cured果種黎嘅 做極佢心態上都係覺得呢邊係Hea鳩
咁連帶埋佢公司啲人都會比人印象好差

第三就係門口啲Reception姑娘本身都係臭西
啲老細不停咁教佢地話啲卡症無肉食 唔洗比咁好服務
如果啲人拎卡黎又呢樣又果樣 啲臭西姑娘就會開始發脾氣
我心諗屌你你班友坐門口都有資格咁西

第一日入去老細已經講定 話邊張卡邊張卡啲人好撚屌
唔洗搞咁多野 夠時間掉佢出門口算

利申 用唔用卡都認真做

俾cash 拎醫生紙claim錢
咁咪大家都開心
個醫生都講到明咁滯

睇連鎖果d會唔會好d啊？

Bupa

澳洲個張好正

我都想知....

最穩陣既做法, 但覺得係醫生問題多D,
認真你可以直接同醫生講, 我想要勁D既藥, 額外加錢都無所謂

不嬲張卡都係比你射波用嫁啦

我反而想知點解你會覺得連鎖好啲
連鎖集團咪又係要賺錢
你用呢啲西卡基本上全世界都唔鍾意架啦

保險公司乜柒plan都有
你間垃圾公司淨係揀最低賤既黎買 平呀嘛
又或者你職位太低賤只係用到呢個ranking既plan
弱智既都知醫療卡係用黎呃病假 真睇病要睇返正常醫生啦

用醫療卡Claim得少
張張醫療卡唔同價錢
有啲卡包晒 自己唔使俾錢
你睇兩樣應該得架

睇邊間姐 我果張醫生每次見我都笑晒口 仲係病歷到打左粒星

試過用，俾個醫生閪面，以為自己前世殺咗佢全家

估：連所集團既bargaining power 大啲，咁可能claim 得多啲，咁就冇咁西。當然，佢可能都係可以自己賺/袋到盡。

打星好似=麻煩友

醫療卡用來拎假紙only

真係病我寧願比正價先再同醫療卡間保險公司claim 返

第一次去睇 我話攞特效藥 佢話醫療卡唔包
我比左張卡佢睇 佢就笑晒口話咁得啦 之後見佢打左粒星

轉第二個醫生

因為和黃張卡乜都包
但打星就好似係麻煩友
我見過有啲打咗好多星
仲寫住MLF
你嗰張有冇寫？

冇架，鬼叫你公司買廢plan
下次揀拎單claim啦

無 得樓下果個打星

用開正價
保險保8成 上限250

醫療卡都有分grade, 我同老細個張都唔同色

好過我公司醫療啦

我公司醫療福利就係免費睇街症 ，個籌好難攞

羊毛出在羊身上
利申 神早cut 左買私人保險， 退稅仲有得claim返

我用醫療卡睇病只會去韋予力 一來幾個地方都有算方便 二來佢真係會當你比正價咁醫你 出啲藥都好齊

我都係睇自己醫生睇完再claim翻保險公司
睇佢網內醫生睇三次都唔好

睇下個醫生有冇良心係咪真係賺到盡
我家庭醫生佢有時會開好d既藥
我要補返一百幾十差價

港共仲話想推醫保

連鎖都要睇公司
有啲連鎖本身做開卡公司，佢哋會好識玩cost control

咁我又唔明 點解佢地要join

1. 新開儲症
2. 唔夠症焗做
3. 無所謂乜鬼都做
4. 打工醫生迫住做
5. 想做某啲好揾嘅卡(匯豐，地鐵，和黃)，被迫做埋廢卡

mlf=麻撚煩

睇完再claim 8成算啦
醫療卡真係當去萬寧買必理痛同幸福傷風素+假紙上

Policy 話冇得拎單claim 錢

我見上一級 張卡都好似係咁，不過limit 高啲同埋有body check

1. 我會建議你以後睇醫生，主動講一句
我唔介意加少少錢用d貴d既藥

2. 某d最麻煩既醫療卡。就算你肯自己俾錢，個醫生都要填voucher
所以佢都可能唔想開俾你

舊個份工撞正網絡醫生係我睇開個個

d藥又夾又唔洗錢

中小企公司最中意懶係包醫療福利咁買員工保險
最後又係價低者得

根本就係劣幣驅逐良幣
邊度有得揀呀

結果出面依家有好多人用緊醫療卡，之後覺得應該咩都包哂
如果所有醫生集體杯葛醫療卡，又俾人話我地壟斷市場，抬價架喇

你哋食水咁深，啲醫生梗係嘈啦

中銀個張點睇？

Network大，coverage細

不嬲都係拎單claim錢

不嬲都係拎醫生紙嫁啦
真係有病睇醫生一定唔會SHOW張卡出黎

去某連鎖醫療診所睇
唔洗排隊
成個過程由入診所開始計 三分鐘就出得番黎
主動問我要一日定兩日假 射波一流

試過拎醫療卡去專科洗耳
洗左600蚊，要比cash 先 之後claim再寄番錢比我

據聞醫療卡自沙士後興起
當年經濟差，公司想cut醫療福利，私家醫生又無生意
中介公司睇準機會，叫公司買平啲既醫療計劃做員工福利，叫醫生平平地有生意做住先

醫療卡 = SL神器

拎單返公司claim

其實地鐵個張醫療卡算唔算好野

八達通=神級
AIA=普通偏好

三分鐘都未免太耐
我每次都一分鐘內
大病一定唔會睇返佢果間

個醫生仲好醒, 開多幾隻特效藥charge 多幾十蚊落張卡度

我公司個張又唔太差喎
Aia 西醫上限300 中醫250 專科唔記得6定800
可以攞單claim 番錢。正常都唔會過或過太多

咁睇醫生個到有得用都唔用啦。費事佢比埋d 廢藥

a 咩a 有得正價睇自己醫生claim 返錢 點解要睇啲垃圾

有時所謂特效藥未必真係特效藥

正常診金係包3-5日基本藥物，額外藥物另外計錢
基本藥物係指過咗專利，非正廠出嘅藥

例如某paracetamol唔係正廠藥，正常要包埋
但係醫生可以開正廠嘅Panadol俾你，然後收你幾十蚊額外藥物錢
其實都係開緊同一隻藥

Hsbc又係張神卡

想問用醫療卡睇專科同正價比 差別大唔大？

無人定義過基本/額外藥物
其實係主要係睇成本，個別診所自己會訂一個list
醫療卡公司自己有一個list

某d副廠藥成本高，一樣唔包

我會話大
如果可以，都係俾錢拎單claim 啦

我覺得好睇個醫生既醫德

我之前用公司醫療卡睇大埔一個好出名有醫德既醫生，排隊都排左三個鐘，最後用左差不多二十分鐘幫我診症，又教我煲湯，又教我日常預防等等既措施，佢仲叫我同多D人講，教多D人，佢都唔想咁多人病，臨走之前仲介紹我睇本書講保健，仲話希望以後都唔好再見。個次除左開藥之外仲開埋其他supplement比我，

我心諗: 仆街啦公司張醫療卡得二百五，咁撚多藥都唔知要補幾多，最後一蚊都唔洗比，到而家都冇病過

與其話張卡廢，不如話你睇個醫生無醫德

其實關唔關你地公司用比較平既醫療plan

有時皮膚過敏， 除左俾藥膏， 連潤膚露加沐浴露都有俾我， 唔洗錢

起碼都有私家睇
低等公務員只可以同
廢老南亞一齊輪街症

我都覺得係，可能我個個做自己區街坊客

都真係比到好足同埋唔會hea睇症

一講就知邊個醫生，佢真係好好

公務員無資格病

上面好似無咩講MANU
睇中醫2XX一星期幾次都Claim足
不過連鎖卓x個d用唔到

十個有一兩個有醫德
其餘八個要靠經濟誘因推動
如果唔賺錢 邊個會咁辛苦 讀咁多書去做醫生

之前間公司用醫療卡 個醫生講明1次只可以睇一種病

有無手足試過用公司色費醫療拎偉哥？就算係得張處方都好叫慳咗睇醫生果筆，淨係去藥房買偉哥都扺。

how

醫療卡不嬲都係用黎射波用

邊間

睇症除咗20蚊咩都唔洗俾
額外藥可以開到999蚊，全部公司俾
多過1000蚊都係攞批核就得

普通傷風感冒都可以玩到幾百蚊藥，walkin客都無收得咁多
個客唔洗自己俾錢又唔會投訴

我公司用中銀醫療卡 暫時用左一次又唔覺得醫生太差

唔掛知得之前用MEDIC CARD睇醫生, 問醫生拎多隻藥都唔肯出我,
仲衰過以前U睇獸醫(至少出齊藥)
最後當然我BLACKLIST 左佢

真係好睇人
基本上每區都會有幾個好醫生嘅

你肯自費咪開特效藥囉
U 既獸醫真心正

一向唔用，返公司填 form claim 仲好

公司冇醫療卡, 得獸醫, 每日應診2小時

我公司用blue cross，真心講對我算唔差
一年30次普通科，15次專科
網路同非網路合埋一次計！
化驗x光一年$3000上限

如果入院住私家可以用卡入，一年十萬！

得罪一句，加入網絡既醫生一係岩入私人市場
另一係擺明搵食，方便打工仔
山大斬埋柴，尢其集團式
根本預你有醫療卡先幫襯佢

名醫富豪御醫駛鬼做醫療卡生意咩
大把人自動上門

有啲幾勁嘅專科醫生係醫療卡公司老細/高層，佢哋都會收卡

通常自己俾左$先，最後可以claim返full amount

仲記得係英國讀書有NHS唔洗錢
嗰陣病到死死下自己一個去睇醫生，自己咩病都唔識講，英文太差，個醫生開個translater比我打，一個字一個字等我打。
嗰陣仲係用緊nokia，手提電腦插lan線既年代
人地國家對國際學生都咁好，香港

D仆街醫生真係好撚冇醫德....

鬼佬始終好D

英國Nhs 唔係細病會趕你走
卡果度
AXA垃圾黎 睇非連鎖個私家醫生閪到
但睇盈健就好爽手俾噴鼻劑
Blue cross就聽日試下

公司用緊AIA 今日去養和睇門診加化驗都可以包埋 之前洗牙補牙都claim足

我嗰陣病到噴哂鼻血
我要同佢講我有鼻竇炎前科，都唔知點講

有次唔記得帶卡去返睇開果間諗住claim錢，平時用卡唔洗補錢諗住佢唔貴，點知埋單400, 之後仲要claim得一半#lme

國泰個張卓健 拎假紙用

我都有啲覺，不過私家診所醫生都要搵食，有佢既難處既，所以發洩下就算，廢事咁直接唱人冇醫德

有冇人用過bupa個張

其實係睇plan 唔係睇公司

貴plan去養和門診都可以 曬卡

其實pay & claim 最好

我用醫療卡睇 30秒睇完

有個panel醫生 拒收醫療卡
淨係pay&claim
就快比人除名